( 自作孽 ) 唔該匯豐收起門口對獅子

文物損失，可惜，但唔會責怪手足

何況可能係黑驚做

但請HSBC自己收好對大貓，唔好再擺岀嚟

HSBC自作孽，害香港人，而家報應係文物上面

［置頂］20:00 和你Shop x 黃圈：開飯啦！元旦促銷大減價 ！

好似葉茂林咁
自作孽

心痛手足，同時心痛文物，無衝突

就算手足無做，黑警都會照搞

望HSBC仲有少少良心嘅，識做，收起佢

我望HSBC仲有少少良心，收起對大貓
就算手足唔搞，黑警一樣會搵人搞

睇開d

出現得個度就有風險

我理解㗎，只係覺得有少少可惜

文物膠
痴線

放維尼係出面算啦

所以就想佢收起對貓
佢奶共奶得咁揚，無得怪人搞9佢，唯有佢自己有啲良心收埋對貓

唔出現係個度咪冇事

哂氣喇回億小子，你做5毛做到揚哂
睇嚟真係黑警燒wor

而家開始應該收起喇
正如樓上講，擺對維尼係門口咪算囉

文物從來都有浪漫主義嘅角度去理解
佢每多一道傷痕 只要唔係完全消失 就算得返碎片
就有歷史價值嘅增值

例如
大家見到文物嘅傷痕 就自然諗返起過去嘅一場革命
世上幾乎無野係不朽
腐爛幾乎係必然嘅事

大日本帝國軍在香港建造嘅忠靈塔被洗英政府炸毀
又冇一件文物

你講得又幾啱

Ching好正面，史觀都好正確，受教

困隻貓喺籠入面囉

上面話擺對維尼係門口

放複製品出黎

擺winnie the pooh算喇屌

警謊借「自己人」裝修銀行中止民陣遊行集會

然後派網軍分化民陣

比你捉到便衣狗係為咗養成捉鬼文化

仲有唔好唔記得831幫警甴殘殺手足兇手

仲要齊心祝福

兩隻獅子本身都有二戰彈窿

不如幫黑警起警署門口整隻黑狗或者曱甴像

呢個真係而家先知，受教

搏拉咩
認真好似樓上講，幫HSBC整返兩隻winnie the pooh，等佢收起對貓仲好

自推

( 自作孽 ) 唔該匯豐收起門口對獅子

呢對獅子都算陪咗香港人好多年，
真心唔想見到佢被人整爛

匯豐可以擺張招紙叫人裝修金紫荊

星火前無人搞過hsbc 點解會咁大家心中有數
況且文物有時候係反映出歷史
當然我唔係讚好 但絕對情有可原

呢個idea 我buy

圍板囉

講文物第一樣諗起係禮賓府

啱
若干年後隻獅子仲係度嘅話
火燒痕跡會為20200101作紀錄

其實大家都明，只係同時心痛文物，無衝突

果兩隻係複製品

真咩。。？

成對連根拔起拎走喇，擺返對維尼落去充

呢個ok

八方去年九月寫過，滙豐要將滙豐銀行總行門前一對銅獅子複製，以坐鎮英國倫敦金絲雀總部。經過一年，倫敦總部快將正式啟用，嗰對第三代獅孫亦安放好。噚日香港滙豐特別在中環總行的第二代銅獅石座上安放名牌，介紹這對獅子的由來。
這對寶貝，左邊擘大口的叫史提芬Stephen，右邊合埋口嗰隻叫施迪Stitt。佢哋守衞香港總行已六十七年，只有兩次暫離崗位。第一次係二次大戰被日本仔俘虜咗去大阪，好彩冇俾人熔咗，物歸原主，但身上留有彈痕；第二次則於八十年代重建大樓時，搬去皇后像廣場住咗一陣。至於點解叫呢兩個名，原因係紀念兩個人，一個是二十年代出任香港總司理的史提芬（AGStephen），另一個就係當時上海分行總經理施迪（GHStitt）。

香港銅獅屬第二代
香港滙豐創行於一八六五年，先後四座總行大廈均坐落於皇后大道中一號，上述一對銅獅在第三座總行大廈一九三五年落成時擔任守護神，他們由名雕塑家Wagstaff仿照當時上海分行門口的獅子所鑄，屬第二代。上海嗰對，則早在一九二三年在英國鑄造，出自HenryPooleARA之手。
滙豐順風順水，史提芬及施迪功不可沒，大家估吓佢哋有幾重？原來一隻成二千二百五十磅㗎！

中資>>>>>>大貓>渣兜

香港已經無文物價值高過手足條命

咪撚再講文物唔搞得依D廢話
成個香港已經比支共搞到不似香港

對獅子唔出現係現場就冇事

It’s part of the history of Hong Kong

你好蠢但唔割

咪係道分化，無人講過文物重要過手足
得你係咁講

係呀，咩野係黑警做呀，真係勇武梗係留係屋企食花生啦on9仔
你都係想我地咁諗咁講姐，你滿意未？

受教

我意思係叫你睇開D
文物咪文物，變左質既文物，只係一件死物

你好撚鍾意捉鬼?

Push

起底，你反黃色經濟圈，confirm係5毛想分化

割5毛

文章唔係話倫敦嗰對係香港嗰對嘅複製品？

唔洗係道分化

無人咁諗，無人係想人咁講

bye

推

Wikipedia話香港呢兩隻仿製品，第二代來

柒到加零一

哂氣，回億小子太岀名，唔洗捉，根本個個都知

但都好多年。。。

sorry巴打
我而經睇得好開，外面紅燒大貓個post打哂交
我覺得啲5毛遲下會落重藥分化，所以先開個post打返支預防針

我都full block咗

出賣港人，有20隻大貓都冇用。
聽警的話，被警裝修。

無嘢俾匯豐自毀聲譽更傷
人必自侮而後人侮之

送俾日本仔好過

滙豐嗰兩隻獅子本身已經有子彈loan. 冇記錯係二戰時期日軍打出黎

上面有巴打貼咗wiki

Ok 冇爬文sor

冇嘢啦 自膠

其實係
支那，埃及嗰啲，真係擺係大英博物館仲好

雷曼個期唔係都俾人噴過一次咩

不割

有血有汗嗰兩隻嘢